想當年：由傳呼機留下的無數老土事

喺目前低頭族年代，人人都電話不離身，而且香港以人口比例擁有電話嘅數目極高，係一人有兩部，非常誇張！不過手提電話未興起嘅年代，大家相信最潮嘅一定係Call機！Call機其實早喺1974、1975年已經出現，初代Call機無螢幕顯示，只能發出BB聲提示，所以先叫BB機。80年代開始香港有人使用，通常係財經界人士，玩股票用嚟落Call出貨入貨，都算係成功人士嘅象徵。不過要講到正式流行就係1990年代，仲因為引入咗可以顯示中、英文嘅Call機，可以睇訊息再決定覆唔覆機。以下有關Call機嘅回憶，你哋試過幾多呢？

排長龍覆機

收到訊息有人搵你，或者睇到訊息之外，當然就要去覆機啦，通常喺餐廳呢啲公眾地方，都會見到一條長龍等覆機；又或者一班人等人Call，仲會出現大家爭聽電話嘅情況呢。

密碼代號

仲係數字機年代，只可以顯示數字，所以香港獨創一本密碼書仔，隨機附送，大家可以按數字入訊息，對方再自己睇番對照，例如「649」係「放工未」、「650」係「幾時到」、「583」係「崇光百貨」。

Call台姐姐有口音

當年有Call台之後，Call台姐姐成為一股新力軍，凡係可以講中文又識打字就可以做，不過當年好大部分就新移民，有口音，廣東話未正，引致好多笑話。例如有人以為「Main Building」係「冰雕城」。

當年岩岩出中文機. 我去左做打字員, 因為可以出中文, 好多人特登打去台玩, 自己落CALL自己笑.. 第一晚返工, 收左二個 CALL, 我都違公司指引, 我專登唔出, 因為我覺得他們打來只係開玩笑.
第一個打來, 叫我話番機主聽, 屋企爆左 ”屎渠“, 記得買鮑魚擦和廁所揼.
第二個打來, 叫我同機主講, 她D ”姨馬巾“ 用晒, 記得買, 順便買埋避孕套.
後尾, LINE長收到. 她就婉轉好多, 她話尼D私密野(二號), 最好打給她, 等她自己同機主講. 有D對話我們唔方便落CALL. 重叫她留個電話號碼添.
若果當年我誤會左閣下, 無幫你出CALL, 對唔住, 同你道個歉.
若果當年你只係想開心下, 其實我們做CALL台的好慘. 有時分唔到真定假, 留左給機主, 會給機主鬧....
大家開玩笑係好, 不過唔好影響到其他人. 講遠左, 唔好意思